致永遠看不到這封信的你

致永遠看不到這封信的你

很慶幸你是一個不會上連登的人（其實這只是我對你的猜測，我對你的認識實在很少[苦笑]），因此可以有一個地方寫下這封你永遠不會得知的信。對我而言你永遠不知道這封信的存在是最好的，既然你選擇了為這段關係畫上句號，你只有永遠不知道這封信的存在才會有利於將來我們日後的相處……

對我而言，能得知你的心意已經是一場突如其來的美夢。在我眼中，你是遙不可及的存在。我對自己說「一定要把感情收在內心深處！只要能夠和你保持著一般關係；和你有正常溝通，我已經心滿意足。我的理性告訴我不能打斷這個平衡，這個平衡被打破的話，後果是不堪設想的。當你離開我的社交圈子時，就是一切結束的時候。是的！因為從來沒有希望，所以我一直能夠保持理性去做好這件事，直到有一天……

直到有一天你向我取得暗示，我向你表明心意時，一切便開始了。在這幾個月，你給予我的喜怒哀樂、甜酸苦辣、痛楚傷痕、甜蜜美滿等久違（甚至是從來沒有）的感覺。很感謝你賜予的一切，但我不懂得珍惜，相反我任性地否決你給予的東西，結果換來的就是結束。如果我能夠學會按捺、忍耐，也許一切仍然會繼續下去的……

其實我想要的東西很簡單就是「與你進行深入的溝通」，而非「流於表面的溝通」。我討厭那種間接的溝通，我只是想與你有直接深入溝通的機會。我曾經嘗試向你表達，也許是我的表達方式有問題，結果換來的是逼得太緊，緊迫得令你不能呼吸，最後選擇結束關係。千萬不要誤會這是責罵你的意思。我只是痛恨自己沒有從你的觀點與角度設想你的情況，造成這麼不堪的結果。如果我有站在你的角度來理性分析事件，也許我也會做出這個決定的……

如果我能夠對抗身邊所有的流言蜚語；如果我能夠從你的立場來對身邊所有人解釋一切，我便不會對你失去信心；從而失去理性地向你逼供。我明知道你是一個不能步步進逼的人，但我偏偏不停踐踏你這條底線，結果把你逼走，錯的是我而不是你喔……其實我很感謝上天賜予我能夠與你進入認識這個機會，還讓我一步一步的慢慢學習。可是我不但沒有虛心受教，更犯下這個不能犯下的大錯，結果苦了大家……幸好你因為「不會放棄」而親手結束這段關係，否則雙方也許會更痛苦吧……

事到如今，我不會怪責任何人；甚至上天。你可能也有責任造成今天的局面，但我可以肯定自己的責任亦絕對不會少，甚至比你更多更多。「不會放棄」這個承諾直到現在仍然沒有被遺忘，因為這是我對自己的承諾，我對自己說「我要見證這段關係的盡頭才會離開。」，如上述所言「當你離開我的社交圈子時，就是一切結束的時候。」，這句說話並不會因為這段關係結束而終結，在我眼中真正的終結是指「我們從此不會再有任何交集的時候」。既然在你離開前我們仍然有相處的機會，不論是怎麼樣的承諾，我也要繼續遵守下去。

我甘願承受一切惡果，不論是為了彌補自己所犯下的錯，還是自己不甘心安於天命的錯。不論你將來怎樣對待我，不論將來發生什麼事，我都會咬緊牙關熬下去，因為錯不在你，一切都是我的錯。不論上天怎樣懲罰我，我也會心甘命抵地承擔一切。現在我好想有人瘋狂地責罵、指摘我，好讓我的良心稍微好過一點……

最後，我很想對你說一聲「多謝」，你令我有被愛的感覺，你給予我的這個夢一定銘記於心，直到不知何年何月何日。此外還想向你說一聲「對不起」，因為我不停任性妄為、自的自利、咄咄進逼地踐踏你的底線，逼到你選擇永遠離開我。我會為自己的過失承擔所有後果，只求你不要討厭我，不要嫌我煩，這樣便已經足夠……

沒有資格向你道歉和伸手觸碰你的我 謹啟